【爭公義15年】少女遭35暴徒輪姦 醒來14名家人全死包括B女

即時國際 2017-05-06 00:04:15 HKT

印度一名女子在19歲時遭暴徒輪姦至不省人事，醒來後發現自己14名家人被殺，她這15年來一直尋求公義，當地最高法院周四終於還她一個公道，維持11名被告終身監禁，同時取消其餘7名被告早前獲無罪釋放的判決。

巴諾（Bilkis Bano）與家人住在古吉拉特邦（Gujarat），2002年她懷孕5個月時，當地爆發暴動，她帶同2歲女兒與家人乘坐一架卡車離家避難，卻被35名暴徒襲擊，她的女兒頭部被人打至不似人形，她自己亦被輪姦，之後被遺棄在那裡等死。

不過，巴諾卻活過來了，三小時後她醒來，發現自己全身赤裸。「我全身赤裸，我見到四周躺着家人的屍體，我很害怕，我周圍找衣服遮掩身體，我被神拯救了。」她後來在山上一個部落家族尋求庇護，雖然她是文盲又沒有錢，但仍然決定走去警局報案。

豈料這才是噩夢的開始，警員不肯受理她的案件，更威脅如果她報案的話，醫院便會向她注射毒針殺死她。一年後她入稟當地法院，但法院稱她的口供有矛盾而結案。巴諾沒有放棄，找上國家人權委員會，甚至請求最高法院介入，終於迫使印度中央調查局（CBI）立案展開調查。

巴諾仍苦等了4年，案件才由家鄉移至孟買審訊，政府終於派出檢察官起訴20人，包括警員及政府醫生。2008年1月，11名男子因強暴及謀殺而被判終身監禁，另外兩人亦罪成，但有7人脫罪。在事發後15年，巴諾終於獲得遲來的公義，最高法院周四裁定，之前被判無罪的7名醫生及警員，則因為篡改證據而被定罪。

印度

起碼最後惡人有惡報，响支那條女死左十世

常威做既？

印度常威

戚秦氏

我彈出彈入

兩邊都差唔多，打和

算唔算好既開始

都唔得大愛同包容
學下德國啦

戚家十三口

堅持15年

冚家死晒

真勇武

一單報導睇到印度既地方警察、罪犯、醫生打龍通，響地方打關係既問題同支那有得比

衰過大陸其實。邊會咁殺你一家十幾口

真係即時諗起戚秦氏

15年時間

有冇巴打熟印度？點解好地地一個文明古國會搞成今時今日咁樣？教育水平低，窮，零現代感，衛生意識低劣，道德倫喪（？）
明明做過英國殖民地，識英文既人既比例多，又出過左派精神領袖甘地，點解會搞到咁？

睇左viutv兩面不是人就更加唔明。

係咪只因為做唔到棄舊立新？定又係百搭貪污問題？

dna問題

agger 缺少左道德，佢地其實同野獸冇咩分別

呢個真，大陸最多奸完俾返少少錢叫你收聲
有幾可會殺全家

宗教，種姓問題
剩係種姓呢樣野，已經好難搞
佢地黎一次文革，或者可以搞得掂
分左幾個階級既姓氏
婆羅門(祭司與教師)、剎帝利(士兵和統治者)、吠舍(普通勞動者、商人、農人、工匠)和首陀羅(奴隸)，至於賤民被種姓制度排除在外。自命高人一等，天之驕子，強姦你係益你咋

same